{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010620",
        "source": "도서",
        "writer": "김헌",
        "ISBN_ISNN": "979-11-5622-667-3 (03980)",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "한국기독교 문화유산답사기",
        "collectedDate": "2023-10-17",
        "publishedDate": "2022-02-25",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "금산교회 'ㄱ'자형 예배당2"
    },
    "text": "金山(クムサン)教会はㄱ字型礼拝堂を持っており、ここでチョ·ドクサムとイ·ジャイクは出会いを持った。 チョ·ドクサムは6歳で両親を失い陸地に出てチョ·ドクサムの馬父の席で生活することになった。 イエスを信じて洗礼を受け、3人は執事に任命された。 イ·ジャイクはキム·ソンギョンと結婚式をすることになり、チョ·ドクサムは家も用意してくれた。 チョ·ドクサムとイ·ジャイクは平壌長大賢教会で独老会を組織するのに寄与した。 予想とは異なり、イ·ジャイクが長老に選出され、チョ·ドクサムは発言権を得て信徒たちを驚かせた。 執事として働くイ·ジャイクの信仰がより良いという話に教会は荒らしがあると予想したが、教会は復興し献堂式を行うことになった。 洗礼教徒が増えると、チョ·ドクサムが長老に選出され、イ·ジャイクは牧師として赴任した。 チョ·ドクサムは1919年に死亡し、息子と孫たちが順に長老になった。 イ·ジャイクは大韓イエス教長老会総会長に選出され、3度もその役割を引き受けた。",
    "QA": [
        {
            "question": "金山教会はどのような形状の礼拝堂を持っていますか？",
            "answer": "金山教会はㄱ字型の礼拝堂を持っています。"
        },
        {
            "question": "チョ・ドクサムはなぜ陸地に出ましたか？",
            "answer": "チョ・ドクサムは6歳で両親を失い、陸地に出てチョ・ドクサムの馬父の席で生活することになりました。"
        },
        {
            "question": "イ・ジャイクは何歳で洗礼を受けましたか？",
            "answer": "イ・ジャイクは洗礼を受けるために何歳でしたか？"
        },
        {
            "question": "イエスを信じて洗礼を受けた後、3人は何に任命されましたか？",
            "answer": "イエスを信じて洗礼を受けた後、3人は執事に任命されました。"
        },
        {
            "question": "イ・ジャイクは誰と結婚しましたか？",
            "answer": "イ・ジャイクはキム・ソンギョンと結婚しました。"
        },
        {
            "question": "チョ・ドクサムには何が用意されましたか？",
            "answer": "チョ・ドクサムには家が用意されました。"
        },
        {
            "question": "チョ・ドクサムとイ・ジャイクは何に寄与しましたか？",
            "answer": "チョ・ドクサムとイ・ジャイクは平壌長大賢教会で独老会を組織するのに寄与しました。"
        },
        {
            "question": "イ・ジャイクが長老に選出された結果、教会はどうなりましたか？",
            "answer": "イ・ジャイクが長老に選出された結果、教会は復興し、献堂式が行われることになりました。"
        },
        {
            "question": "洗礼教徒が増えると、誰が長老に選出されましたか？",
            "answer": "洗礼教徒が増えると、チョ・ドクサムが長老に選出されました。"
        },
        {
            "question": "イ・ジャイクは何の役割で赴任しましたか？",
            "answer": "イ・ジャイクは牧師として赴任しました。"
        },
        {
            "question": "チョ・ドクサムの死後、誰が長老になりましたか？",
            "answer": "チョ・ドクサムの死後、息子と孫たちが順に長老になりました。"
        },
        {
            "question": "イ・ジャイクは何度もどの役割を引き受けましたか？",
            "answer": "イ・ジャイクは大韓イエス教長老会総会長に選出され、3度もその役割を引き受けました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 320,
        "QA": 467
    }
}